\section{Rezumat}
Lucrarea de față are ca scop studiul și analiza unor seturi mari de cuvinte care exprimă diverse sentimente sau trăiri sufletești.
Accentul va fi pus pe intervalele de timp în care anumite sentimente au apărut, perioadele de timp în care au fost mai frecvente și pe legăturile care pot exista între intervalele obținute din algoritmi și evenimente istorice ce au avut loc de-a lungul timpului.
Un alt scop al lucrării este acela de a face o paralelă între cuvintele care exprimă sentimente folosite în limba engleză britanică față de cele ce aparțin englezei americane. Din această analiză se determină dacă anumite evenimente au existat sau au fost mai frecvente doar în unul dintre cele două vocabulare. 
Această lucrarea vine în ajutorul persoanelor care studiază istoria deoarece poate aduce o nouă interpretare evenimentelor istorice prin adăugarea reacțiilor și a modului în care oamenii le-au perceput, întrucât datele provin din carți și astfel pot fi plasate în timp cu o precizie foarte bună.

